%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2024-2025} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Integratie en vervanging van DECT-systemen met 5G-technologie voor zorgsimulaties binnen HOGENT}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Maarten Adriaenssens}
\email{maarten.adriaenssens@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotoren]{T. Cuelenaere (HOGENT Department of Healthcare , \href{mailto:thomas.cuelenaere@hogent.be}{thomas.cuelenaere@hogent.be}) \\ J. Buysse (Citymesh, \href{mailto:jens.buysse@citymesh.com}{jens.buysse@citymesh.com})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{System \& Network Administrator}
\keywords{Gezondheidszorg, 5G, DECT-systeem, privaat netwerk}

\begin{document}

\begin{abstract}
    Communicatie is een heel belangrijk onderdeel van een goede werking van een ziekenhuis. Toch is het meest gebruikte communicatie systeem in ziekehuizen sinds 1993 niet veranderd van principe. Dit pricipe/systeem is het DECT-systeem. Dit onderzoek focust zich op het onderzoeken van de mogelijke technologieën die kunnen worden ingezet ingezet om de communicatie aan te pakken in de gezondheidszorg. De reden van dit onderzoek is om een kwaliteitsvol alternatief te bieden voor de vervanging van het DECT-systeem. Een reden voor deze vervanging is dat deze aanleiding geeft tot alarmmoeheid.
    Volgens \textcite{Ferrara2023} kan alarmmoeheid worden omschreven als ''een overprikkeling of zintuiglijke overbelasting, in staat tot het veroorzaken van gevoelloosheid ten opzichte van alarmen door een te groot aantal alarmen die foutief of klinisch onbelangrijk zijn.''.\\ Eerst zal er breed worden gekeken naar alle mogelijke innovaties, nadien wordt er gefocust op een toepassing van een privaat 5G-netwerk. 
    Vervolgens worden er twee proof-of-concepts (PoC) gemaakt. De eerste is een testomgeving, lokaal op de laptop van de student. De tweede PoC is een praktische realisatie; deze wordt ontwikkeld op kleine schaal, maar met uitbreidingsmogelijkheden. Tenslotte wordt er ook onderzocht wat de kost is van een 5G-deployment. Dit wordt verwerkt zodat er een overzicht is van wanneer een ziekenhuis het zou overwegen om de kosten te kunnen verantwoorden.\\
    Er wordt verwacht dat de PoC's beiden worden gerealiseerd en een overzicht wordt opgesteld met betrekking tot de kost voor deployment en support. De kost om een privaat 5G-netwerk te creëren is hoog, het is dus een logische redenering om te concluderen dat enkel bij grote ziekenhuizen deze kost vaak verantwoord kan worden. Echter, er zal een afweging moeten worden gemaakt ten opzichte van de productiviteitsboost door de alarmmoeheidvermindering.
\end{abstract}

\tableofcontents

\listoffigures

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}